陸委會回應中共國防部長 指北京應打消不切實際的妄想

中國國防部長魏鳳和今日出席香山論壇致詞時表示，絕不任由台獨勢力鋌而走險、外部勢力插手干涉。陸委會回應指，香山論壇已成為中共專屬的批美嚇台場域，無助於亞太安全對話，更破壞區域和平。

陸委會指出，中共始終不放棄武力犯台的舉措，企圖藉由消費台灣議題，激發中國大陸內部民族主義與仇台情緒，以掩飾治理缺失的共黨執政地位，更再次凸顯其缺乏務實改善兩岸關係的霸權思維僵化不變。

陸委會稱，中華民國是主權國家，台灣從未隸屬於中華人民共和國，武力恫嚇並無法撼動台灣2300萬人民守護主權民主的意志，北京當局應及早打消「以武促統」不切實際的妄想。

串到

爭在未講埋
PRC仍分裂始祖，中國大陸仍中華民國固有國土，共慘擋應交還非法統治權

型撚到喊

港共連千分之一都冇